梁愛詩：國歌法可設追溯期

《國歌法》暫未在港進行本地立法，對於日前再有球迷噓國歌，基本法委員會副主任、前律政司司長梁愛詩不希望有人利用這段空檔再侮辱國家，她相信立法會有權為《國歌法》設追溯期。

梁愛詩表示，《國歌法》不應該有追溯力，而香港一般刑法也無追溯力，但過往亦曾有設追溯力的本港法律。她認為，在《國歌法》本地立法前，一旦出現大規模侮辱國歌行為而且影響社會，立法會可視乎情況，在通過草案時列明《國歌法》在立法前何時生效。

特區妖婦

講到明唔可以侮辱，你哋繼續怪邊個

發現

點解咁耐條仆街都未死？

慘

立法會係可以設追溯期，但上到法庭一定會被判違憲。

上次宣誓都追朔🤔

DQ唔係刑事

叫習近平食屎有無犯法，
無，下次睇波一齊叫

黎明二次創作國兩 張家輝再二次創作黎明
成班斷到正 拉得

追溯到你死撚咗都可以鞭屍呀屌你老母

覺唔覺呢條友個樣好令人心寒

譚X豬，同梁X屍呢兩條共狗仲未入土既？

我屌你老母義勇軍進行曲啊

有人轉口風啦

次次見到佢個名就諗起幾時死

奶共奶上腦